%@metapost:clermont1996.mp
%@Titre: Clermont -- 1996
\par\compo{1}{clermont1996}{1}{{\em Ne pas refaire la figure.} $ABCD$ est un rectangle ; l'unité de longueur est le centimètre.
On a : $AE=AD=3$ et $EB=x$.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le périmètre de $ABCD$ en fonction de $x$.
\item Trouver $x$ pour que le périmètre de $ABCD$ soit égal à $20$.
\end{myenumerate}
}